.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Pathfinder-Agent:

Агент Pathfinder (`Pathfinder Agent <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=13>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы - полевой агент Общества Pathfinder, путешествующего по миру, и поклялись исследовать, сотрудничать и документировать.
Вы исследуете мир, собираете артефакты и предметы старины, и записываете свои приключения для потомков.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication:

Посвящение агента Pathfinder (`Pathfinder Agent Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=871>`_) / 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: член Общества Pathfinder

**Доступ**: Вы из Абсалома

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 23

----------

Ваше обучение Pathfinder-а расширило ваш кругозор и сделало вас более гибким в использовании различных навыков, поскольку вы никогда не знаете, когда вам может понадобиться малозаметный навык для выполнения миссии.
Вы на свой выбор становитесь обучены одному навыку или экспертом в навыке которому уже обучены.
Вы так же становитесь обучены Знаниям Pathfinder-ов, или экспертом если вы уже были обучены.
Когда вы используете навык которому необучены, то ваш бонус мастерства вместо 0, равен вашему уровню.
Вы получаете доступ к :ref:`Путеводным компасам (Wayfinders) <item--Wayfinder>`.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа агента Pathfinder.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Careful-Explorer:

Осторожный исследователь (`Careful Explorer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=872>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 23

----------

Вы исследовали достаточно пыльных гробниц и спрятанных хранилищ, чтобы получить шестое чувство на ловушки, и иногда замечаете их, даже когда не пытаетесь.
Даже когда во время исследования вы не используете активность :ref:`expl-activity--Search`, то получаете проверку проверку на нахождение ловушек, которые обычно требуют, чтобы вы Искали их.
Вам все еще необходимо удовлетворять любым другим требованиям для поиска ловушки.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Deft-Cooperation:

Ловкое сотрудничество (`Deft Cooperation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=873>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 23

----------

Когда вы помогаете своим союзникам, то тоже получаете некоторые плоды своих трудов.
Когда вы успешно оказываете :ref:`action--Aid` броску атаки или КБ, то до конца своего следующего хода вы получаете бонус обстоятельства +1 к броскам атак или КБ, против этого противника, в зависимости от того, что вы дали своего союзнику.
Когда вы успешно Помогаете с проверкой навыка, если совершаете точно такую же проверку навыка (не просто используя тот же навык, но и используя его для той же цели, например, используя :ref:`skill--Athletics--Climb` на ту же стену) в свой следующий ход, то получаете бонус обстоятельства +1 к своей проверке навыка.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Thorough-Reports:

Подробные отчеты (`Thorough Reports <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=874>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 23

----------

Ваши отчеты обстоятельны и информативны, а изложение ваших мыслей на бумагу поможет вам сохранить информацию.
Записывайте каждый вид существа, которого вы успешно идентифицировали с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge`.
Когда вы в последующих столкновениях делаете проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существах из вашего списка, то вы получаете бонус обстоятельства +2 и в случае успеха узнаете дополнительный факт о таких существах.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Wayfinder-Resonance-Tinkerer:

Настройщик резонанса (`Wayfinder Resonance Tinkerer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=875>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 23

----------

Вы можете использовать необычный резонанс своего :ref:`item--Wayfinder`, чтобы дать ему дополнительные эффекты.
Выберите 1 чары из списка арканных, сакральных, оккультных или природных.
Вы можете активировать свой *путеводный компас*, чтобы по желанию колдовать эти чары.
Так же, вы можете активировать свой *путеводный компас* с помощью одиночного действия |д-1| (вообразить), чтобы превратить его в неприметную заколку или брошь, чтобы скрыть свою причастность к "Обществу Pathfinder".
Это превращение длится 1 час.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Dead-Reckoning:

Счисление пути (`Dead Reckoning <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2219>`_) |д-2| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- концентрация
- архетип

**Предварительные условия**: обучен Выживанию, :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Вы приучили себя всегда сохранять четкое чувство направления, даже когда не можете пользоваться компасом или видеть небо над головой.
Вы мгновенно интуитивно понимаете где север (предполагая, что понятие севера существует в вашей текущей локации).


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Environmental-Explorer:

Исследователь окружения (`Environmental Explorer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2220>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Вы пересекли достаточно дикой местности, чтобы получить интуитивное представление об опасностях, которые существуют в таких местах.
Ваше обширное знакомство с такой местностью означает, что вы иногда замечаете опасности, даже когда не пытаетесь это делать.
Даже когда вы не :ref:`Ищете (Searching) <expl-activity--Search>` в режиме исследования, вы можете сделать проверку, чтобы найти опасности окружения, которые обычно требуют от вас использовать активность Поиска, чтобы найти их.
Вам все еще надо выполнять любые другие требования, чтобы найти конкретную опасность.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Observant-Explorer:

Наблюдательный исследователь (`Observant Explorer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2221>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Благодаря времени, которое вы провели в блуждании по дикой природе, вы приобрели интуитивное представление о существах.
Иногда вы замечаете их до того, как они нападут, или замечаете их поблизости, даже если они не собирались атаковать.
Вы можете сделать проверку, чтобы заметить спрятанных поблизости существ :ref:`Избегающих обнаружения (Avoid Notice) <expl-activity--Avoid-Notice>`, даже если вы не :ref:`Ищете (Searching) <expl-activity--Search>` их активно.
Вам все еще надо выполнять любые другие требования, чтобы заметить конкретное существо.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Remember-Your-Training:

Вспомнить свое обучение (`Remember Your Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2222>`_) |д-1| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Во время вашего обучения, чтобы стать Агентом Pathfinder, вам преподавали знания о широком спектре существ, с которыми вы можете столкнуться, и вы можете вспомнить это обучение, чтобы в случае необходимости получить критически важное знание.
Сделайте проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе, которое вы можете видеть, добавляя ваш уровень как бонус мастерства, если вы необучены (вместо 0).
Если при броске этой проверки вы получаете провал (но не крит.провал), то вместо этого получаете успех.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Spiritual-Explorer:

Духовный исследователь (`Spiritual Explorer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2223>`_) / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Вы знакомы с опасностью, которую могут представлять для неосторожного авантюриста задержавшиеся в этом мире духи, и вы особенно внимательны к их присутствию.
Даже когда вы не :ref:`Ищете (Searching) <expl-activity--Search>` в режиме исследования, вы можете сделать проверку, чтобы найти призраков (haunt, вид опасности), которые обычно требуют от вас использовать активность Поиска, чтобы найти их.
Вам все еще надо выполнять любые другие требования, чтобы найти конкретного призрака.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Watch-And-Learn:

Смотри и учись (`Watch And Learn <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2224>`_) |д-р| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Триггер**: Союзник, которого вы можете видеть, успешно или крит.успешно прошел проверку навыка на основе Силы или Ловкости, используя навык которому вы не обучены

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Агенты Pathfinder служат членами различных команд с дополнительными наборами навыков.
Для выполнения самых разных задач, вы научились следовать примеру более опытного союзника.
В течение следующей минуты, вы можете добавлять свой уровень как бонус мастерства к проверке навыка которую вы видели, даже с учетом того, что вы нетренированы.
Это не позволяет вам с помощью этого навыка выполнять действия, для которых требуется быть обученным, если только вы не можете сделать это по другой причине.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Forced-Entry:

Проникновение со взломом (`Forced Entry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1126>`_) / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- навык
- архетип

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики, :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 112

----------

Вы обучены сохранять археологическую ценность своего местоположения при проникновении туда.
Вы не получаете штраф на :ref:`skill--Athletics--Force-Open` дверей, окон или контейнеров, без использования ломика.
Если при броске проверки :ref:`skill--Athletics--Force-Open` вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Archaeologists-Warning:

Предупреждение археолога (`Archaeologist's Warning <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2225>`_) |д-св| / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Триггер**: Вы готовы кидать инициативу используя Восприятие, Общество или Воровство

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Вы визуально или звуком предупреждаете своих союзников об опасности, давая им бонус обстоятельства +1 к их броскам инициативы.
В зависимости от того использовали вы жест или выкрик, это свободное действие получает признак "визуальное" или "слуховое".


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Craft-Facsimile:

Сделать факсимиле (`Craft Facsimile <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2226>`_) / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: эксперт Ремесла, :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Вы известны своей способностью возвращать важные предметы, будь то из давно заброшенного храма или воровского логова, а иногда для этого требуется создание подмены.
Вы можете потратить 1 минуту, чтобы собрать из доступных материалов факсимиле объекта размером не более 1 Массы, который вы можете видеть.
Факсимиле имеет ту же форму и Массу, что и замененный объект, и может сойти за объект, если его не рассматривать.
Существо, знакомое с оригиналом, которое исследует предмет, автоматически понимает, что это подделка.
Существо, не знакомое с оригиналом, все еще может сказать, что это какого-то рода поспешно сделанная подмена, но они могут не знать, что объект должен был быть чем-то другим.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Recognize-Threat:

Распознать угрозу (`Recognize Threat <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1127>`_) |д-св| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- навык
- архетип

**Предварительные условия**: мастер навыка с :ref:`skill--Recall-Knowledge`, :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Триггер**: Начинается ваш первый ход в столкновении и вы можете видеть существо

**Требования**: Вы мастер навыка для идентификации спровоцировавшего существа

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 112

----------

Вы быстро оцениваете угрозу, чтобы передать информацию своей команде.
Сделайте проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о спровоцировавшем существе.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Diverse-Recognition:

Разностороннее опознание (`Diverse Recognition <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2227>`_) |д-св| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: мастер навыка использованного для :ref:`skill--Recall-Knowledge`,
:ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Частота**: раз в раунд

**Триггер**: Вы успешно использовали :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе которое вы можете видеть, используя навык в котором вы мастер

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 40

----------

Ваша тренировка Pathfinder-а позволяет быстро оценивать многочисленные угрозы.
Сделайте :ref:`skill--Recall-Knowledge` на существе другого вида, которое вы можете видеть, используя тот же навык.
Вы все еще должны выполнить требования чтобы сделать эту проверку.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Snap-Out-Of-It:

Приди в себя! (`Snap Out Of It! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2228>`_) |д-2| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: мастер Медицины, :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 41

----------

Pathfinder-ы обучены помогать друг другу быть в безопасности и добиваться успеха, и вы знаете, как привести своих союзников в чувство.
Сделайте проверку Медицины на находящемся рядом союзнике, который имеет состояние "заворожен", "напуган", "ошеломлен" или "одурманен", и выберите одно из этих состояний.
КС проверки равен КС эффекта вызвавшего это состояние.

| **Критический успех**: Снизьте значение выбранного состояния на 2. Если вы выбрали "заворожен", то это состояние заканчивается.
| **Успех**: Снизьте значение выбранного состояния на 1. Если вы выбрали "заворожен", то это состояние заканчивается.
| **Провал**: Цель невредима
| **Критический провал**: Вы увеличиваете значение выбранного состояния на 1. Если вы выбрали "заворожен", то вместо этого увеличьте продолжительность состояния на 1 раунд.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Wayfinder-Resonance-Infiltrator:

Лазутчик резонанса (`Wayfinder Resonance Infiltrator <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2229>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Wayfinder-Resonance-Tinkerer`, :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 41

----------

Вы умеете использовать необычный резонанс своего :ref:`item--Wayfinder`, чтобы помочь в любых обманках, которые вы можете использовать.
Раз в день, вы можете активировать свой *путеводный компас*, чтобы сотворить :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`, усиленное до 2-го уровня, как врожденное арканное заклинание.
Так же, вы можете Активировать свой *путеводный компас* одиночным действием |д-1| (вообразить), чтобы превратить его в идеальную реплику другого похожего по размеру членского значка или организации, как например значок "Консорциума Асписов".
Это превращение длится 1 час.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Everyone-Duck:

Пригнитесь! (`Everyone Duck! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1128>`_) |д-р| / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Триггер**: Вы провалили, но не критически провалили попытку :ref:`Отключения (Disable a Device) <skill--Thievery--Disable-a-Device>` ловушки

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 112

----------

Вы намеренно вызываете срабатывание ловушки, но принимаете особые меры предосторожности, чтобы защитить себя и своих союзников от эффектов ловушки.
На следующие 2 раунда, если при броске атаки ловушки, у нее критический успех, то вместо этого он становится обычным успехом, а если кто-то при броске своего спасброска против ловушки получает крит.провал, то вместо этого они получают обычный провал.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Eidetic-Memorization:

Эйдетическое запоминание (`Eidetic Memorization <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2230>`_) |д-3| / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 41

----------

Pathfinder-ов часто просят изучить тонкости древней истории в менее чем идеальных условиях, и вы натренировали свой мозг максимально эффективно использовать ограниченное время.
Вы быстро запоминаете надпись, свиток или другой текст, который вы можете четко видеть, и длина которого не больше одной страницы.
Затем, как только вы окажетесь в безопасности, вы можете точно воссоздать этот текст с помощью письменного набора, восковой таблички или другого письменного средства.
Вам не нужно понимать письменность или идентифицировать язык, чтобы воспроизвести текст.
Вашей памяти хватает до следующих ежедневных приготовлений; если вы не записали или иным образом не обновили то, что вы видели к этому моменту, ваша память блекнет, и любая попытка воссоздать то, что вы видели, искажена и неразборчива.
Вы можете запоминать только один фрагмент текста за раз; любое предыдущее запоминание блекнет при следующем использовании этой способности.


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Educated-Assessment:

Квалифицированный анализ (`Educated Assessment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1129>`_) |д-1| / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- тайна
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 112

----------

Вы пытаетесь :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе, и Мастер использует этот же результат тайного броска против КС Обмана или Скрытности существа, давая вам информацию из :ref:`class-feat--rogue--Battle-Assessment`.
Ваша степень успеха проверки :ref:`skill--Recall-Knowledge` и :ref:`class-feat--rogue--Battle-Assessment` может отличаться.
Если у вас есть способность :ref:`class-feat--rogue--Battle-Assessment`, то вы получаете эффекты "Квалифицированного анализа" всякий раз когда делаете :ref:`skill--Recall-Knowledge` (например со способностью навыка :ref:`feat--Automatic-Knowledge`).


.. _arch-feat--Pathfinder-Agent--Swap-Investment:

Обменять инвестированный предмет (`Swap Investment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2231>`_) / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Dedication`

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 41

----------

Время, проведенное вами в качестве Pathfinder-а, научило вас импровизировать, и вы научились использовать ресурсы, которые находите в полевых условиях.
Вы можете :ref:`activity--Invest-An-Item` и убрать ранее инвестированный предмет.
Прошлый предмет больше не считается к вашему ограничению на 10 инвестируемых предметов.





.. include:: /helpers/actions.rst